大家點睇中國海洋石油（833）？

石油近排大跌
883接近52週低位，入唔入得過

好似話呢，買油股要睇埋油價

好似話油價跌穿51$ 有排跌......所以呢我都唔知

推

好簡單做左d 估值。 883 被完全低估。
1)opec 減產目標明確係要保油價
2)us 頁岩開始同opec有開會傾
3)us經濟轉好. 發展會增加原油的消耗
4)883 生產成本只有37usd.
5)883 上半年只因為一次性開支先會赤字。管理層願意派息來保障股東

bro會入貨嗎

上星期尾開始分注入左

欣賞你 大方分享

多謝哂 我沽緊海油

一陣研究下先

目標價8.4開始入貨，一年平均派兩次息

呢幾日大成交急跌
睇下呢係D位企唔企得穩

多謝師兄 今晚返去細閱下年報先

本身都想入，不過油價又...
睇多陣

而家睇緊pe. pb 要睇佢資產質素。
pb 睇唔到專利權, 無形資產

油又穿低位 走左先

再低d先入

有冇試下用宏觀角度去睇？
如果油價唔上，油公司都好難話升得好

沙地有一間超巨型油公司打算上市，集資一千億（好似美金），所以業務相同的883俾人沽，玩資金轉移

油組國依家屌緊美國業岩油加大開採，趁油組減產時趁火打劫，所以油組話隨時唔玩減產

油價下跌緊，再睇下啦
利申，上星期止蝕左

大致上同意， 但沙特上市聽講要托住個油價，咁樣上市先有著數。

掃咗幾手

琴日經過銀行 好似有d叔叔都留意緊

呢點絕對認同，開採成本一樣，但售價下跌，影響公司盈利，股價點會上升

留意中 留名

但係呢排油價跌
883既股價又唔見插得好犀利喎

明明油價升咗半年，成品油都加咗幾次價

上幾個月高位係10.8跌左差唔多兩成

咁你覺得依家既價位仲會跌？
你會係咩價位撈底？

係因為佢之前冇跟足升 所以跌都冇咁痛

其實都想等佢再回多點入返，唔知咩價呀！

典型散戶心態 跌又唔買 ,怕輸。 貴又怕高追。 原因係唔知自己買緊咩 又唔會去估值

比市場控制情緒

個標題錯號碼？

留意緊

收市入返注先

所以下星出業績就會見到真相

入貨啦，價咁低都驚

今日入左
俾信心佢

前日同今日都入左

5.82 入咗中石化 386，想等埋出業績

27萬好有錢

你的名字

上星期8.87入左

island bottom

臨收市托返上嚟

睇埋CL 期結

油價未見底

strong hold

似高位準備回落格局

近排入左啲 覺得油股都低迷左幾年 博反彈到10.xx

分析過 883同油價關係只係0.6xx coefficient 同埋估佢黎緊會加息同升高

全年純利大跌96.9%
啱啱先入咗啲

之前出咗盈警啦
反而個派息有啲驚喜

仆街咯

Molamola

下一站$8.5

虧轉盈呀

玩完，垃圾股

多謝分析
有冇補充

9蚊入 9蚊走

聽日跌10% 絕對唔奇

唔係盈轉虧咩

應該hold住先?

上半年見紅
全年變正數

好彩仲有盈利$0.01
如果唔係連PE都冇埋

900x PE

留名

上水睇下D垃圾大師分析左D乜出黎先

施主何在惡言呢
大師一啲都唔垃圾
根據年報顯示883
2015年全年實現油價每桶45.47美元
2016年全年實現油價每桶41.4美元
brent油價現報50.89
如果油價保持現水平，現價絶對抵買

睇返中期孽績半年虧損77億
全年孽績倒賺6億，即係淨計下半年賺83億
而8月24日當時股價係$9.6，比現價更高
睇返全年孽績其實好靚仔，虧轉盈
仲有bloomberg estimate EPS係 -$0.03
依家EPS +0.01 其實係好過預期
如果明天插落去我要含淚增持

Adr升緊3.8%

淨睇brent輸死你呀施主
回頭是岸啦

挾淡淡

成編嘢百幾字，得幾隻字講brent
何以見得我淨睇brent呢

之前有文件證明左，2014，2015，2016下半年係有一筆過的中央政府補貼，抵消上半年既虧損，轉虧為盈，靠中央撐住咋

9.24 上呀!!!!

究竟升啲乜

有冇人可以解釋下點解會升？我好混亂

+4%

業績差=有進步空間=升

利申 9up

照放啦，逃生門嚟，
原本以為冇幾千蚊，
依家又多返幾千蚊

原本預蝕20億 依家有賺

上半年-77億呀。 下半年賺返晒仲有6億profit 生產成本比預期37usd 低
所以業績好好

8.8入左

4千億市值嚟講佢業績真係屎都不如
炒下咪算